\documentclass{beamer}
\usetheme{Ilmenau}
\usecolortheme{whale}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{bibliografia.bib}

\title{Prezentacja}
\author{Natalia Zygmunt}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Plan prezentacji}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Wprowadzenie}
\begin{frame}{Wprowadzenie}
 To jest prezentacja o kotach!
\end{frame}

\section{Rysunki}
\begin{frame}{Kot1}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{cat.jpg}
    \caption{Biało-rudawy kotek chowający się za oknem, lekko wystraszony ale bardzo słodki.}
    \label{fig:kot1}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Kot 2}
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.7\textwidth]{cat_2.jpg}
    \caption{To jest zwykły kotek dachowiec o pięknej mieszanej maści z jasnym pyszczkiem.}
    \label{fig:kot2}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Tabela}
\begin{frame}{Tabela}
  \begin{table}
    \begin{tabular}{|c|c|}
      \hline
     Kot & Koty \\
      \hline
      biały & białe \\
     czarny & czarne  \\
      \hline
    \end{tabular}
    \caption{Tabela}
    \label{tab:Tabela}
  \end{table}
\end{frame}

\section{Elementy dynamiczne}
\begin{frame}{Listy}
  \begin{itemize}
    \item Element 1
     \begin{itemize}
        \item Element 1.1
     \end{itemize}
    \item Element 2
    \item Element 3
     \begin{itemize}
        \item Element 3.1
     \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Numerowane}
  \begin{enumerate}
    \item Punkt 
    \begin{enumerate}
        \item Punkt 
        \item Punkt 
    \end{enumerate}
    \item Punkt 
    \item Punkt 
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Odwołania}
\begin{frame}{Odwołania}
  Tu znajduje się kot1: ~\ref{fig:kot1}

 Tu znajduje się kot2: ~\ref{fig:kot2}

  Tu znajduje się tabela: ~\ref{tab:Tabela}
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Bibliografia}
   \begin{thebibliography}{99}
      \bibitem{latexpresentation}
      Prezentacja o LaTeXie.
      \newblock \url{https://inf.ug.edu.pl/~mmiotk/Dydaktyka/2016-2017/NWI2016-2017/prezentacjaBeamer.pdf}

      \bibitem{kittens}
      Strona ze zdjęciami kotów.
      \newblock \url{https://placekitten.com/}
   \end{thebibliography}
\end{frame}


\end{document}

